%------------------------------------------------
%	FORMAT DE PAGES ET PACKAGES
%------------------------------------------------

\RequirePackage{fontspec}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\RequirePackage[english]{babel}

\RequirePackage{lineno}

\RequirePackage{csquotes}

\RequirePackage{geometry}% pour définir le format des pages du livre
\geometry{a4paper,left=25mm,right=25mm,top=20mm,bottom=20mm}

\RequirePackage{xcolor}% pour utiliser les couleurs
\definecolor{mongris}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{36 42 117}
\definecolor{mylightblue}{RGB}{48 157 181}

\RequirePackage{amsmath,amsthm, amsfonts,amssymb}%pour les formules mathématiques

\RequirePackage{textcomp}
\overfullrule=2cm %pour localiser les éventuelles erreurs "bad hbox" dans le texte

\RequirePackage{graphicx}

\RequirePackage{caption, subcaption}

\RequirePackage{float}

\RequirePackage{listings}

\RequirePackage{pdfpages}

\RequirePackage{hyperref}

\RequirePackage{enumitem}

\RequirePackage{indentfirst}

\RequirePackage[backgroundcolor=white, linecolor=myblue, bordercolor=myblue, textsize=tiny]{todonotes}

\RequirePackage[%
    backend=biber
,bibstyle=apa
,citestyle=numeric-comp
,sorting=none
,sortcites=true
,block=none
]{biblatex}
\DeclareLanguageMapping{english}{american-apa}

\makeatletter
\RequireBibliographyStyle{numeric}
\makeatother


\parskip=5pt
\newcommand{\arrow}[0]{$\rightarrow$}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\alph{subsection}.}
\renewcommand{\emph}{\textbf}
\let\oldclearpage=\clearpage
\renewcommand{\clearpage}{}

\newcommand*{\myquote}[1]{\enquote{{\itshape#1}}}
\newcommand{\myref}[1]{{\itshape~\ref{#1}~\nameref{#1}}}

\setitemize[0]{label=\blacksquare, font=\color{mylightblue}}
%------------------------------------------------
%	DESIGN DES NOMS DE CHAPITRES, SECTIONS ET PARAGRAPHES
%------------------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{5}% profondeur de la table des matières
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{color}
%
\titleformat{\chapter}[block]
{\LARGE\upshape\bfseries\color{myblue}\sffamily }
{\Roman{chapter}.}
{\baselineskip}
{}
[\hrule\vspace{2pt}\hrule\vspace{-1\baselineskip}]

\titleformat % design des titres des sections
{\section}
[block]
{\normalfont\itshape\Large\bfseries\color{mylightblue}\sffamily }
{\Roman{chapter}.~ \arabic{section}}
{\baselineskip}
{}
[\hrule\vspace{0\baselineskip}]
%
\titleformat % design des titres des sous-sections
{\subsection}
[block]
{\normalfont\itshape\large\itshape\sffamily }
{\Roman{chapter}.~ \arabic{section}. \alph{subsection}}
{\baselineskip}
{}
[\vspace{0\baselineskip}]

\titleformat % design des titres des sous-sous-sections
{\subsubsection}
[block]
{\itshape\large\bfseries}
{\textbullet}
{\baselineskip}
{}
[\vspace{0\baselineskip}]
%
\titleformat% design des titres des paragraphes
{\paragraph}
[runin]
{\bfseries\upshape\normalsize}
{}
{\baselineskip}
{}
[~:]
%
\titleformat% design des titres des sous-paragraphes
{\subparagraph}
[runin]
{\upshape\normalsize\itshape}
{}
{\baselineskip}
{}
[~:]
